<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<introContent>
    <extensionContent id="whatsnew-top-left" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group055">
            <text>Entitäten mit Geographical Extension zeigen nun eine Karte in display- und edit-Templates.</text>
            <text>KML-Export-Funktionalität für Entitäten mit Geographical Extension.</text>
            <text>Float- und Decimal-Felder haben nun eine Eigenschaft um eine Zahl als Geldbetrag zu definieren.</text>
            <text>Es gibt jetzt zwei Eigenschaften für die Einstellung von Kaskaden, eine für jede Seite der Relation.</text>
            <text>In Display- und Edit-Seiten werden nun Zikula.UI.Panels benutzt, falls sie groß werden.</text>
            <text>Aktionen in View und Display-Seiten werden nun mit Kontextmenüs präsentiert (ähnlich wie auf den Seiten zur Verwaltung von Bäumen).
            <text>Speicherung von Attributen behoben, Feldnamen der Attribute in eigene Methode ausgelagert für einfachere Anpassung.</text>
            <text>Installation von Listenvariablen behoben durch Nutzung der Array-Serialisierung nur für Mehrfachlisten.</text>
            <text>Für Listenfelder wird nun ein Wert von 0 erlaubt.</text>
            <text>Wiederverwendung des Datentyps text für Textfelder.</text>
            <text>Validierung von Upload-Dateierweiterungen behoben; diese Prüfung wird nun auch Client-seitig durchgeführt.</text>
            <text>Upload-Felder können nun optional auch eine Maximalgröße haben.</text>
            <text>Probleme mit der Erstellung von Wurzelknoten in Nested Sets, falls die Länge von Titel- oder Beschreibungsgfeldern zu klein ist, behoben.</text>
            <text>Definition und Behandlung von Many-to-Many Relationen behoben.</text>
            <text>AutoComplete-Bugfixes für Many-to-Many und One-to-Many Relationen.</text>
            <text>Weitere Reparaturen für die Behandlung von Relationen beim Editieren.</text>
            <text>Obsolete Generierung von Entity-Klassen für m:n Referenztabellen entfernt.</text>
            <text>Bugfix beim Löschen von Entitäten mit optionalen Upload-Feldern.</text>
            <text>Falsches Case-Keyword für Ermittlung der Status-Nachricht in Edit-Formularen behoben.</text>
            <text>Unterschiedliche Bugfixes in Verbindung mit Versionsfeldern und optimistischem Locking in den Form-Handlern und Validatoren.</text>
            <text>Fehlende tooltip-Deklaration in config-Templates hinzugefügt.</text>
            <text>Abruf der Identifier-Feldliste in Delete Action behoben.</text>
            <text>Wiederholte Objekterstellung repariert.</text>
            <text>Modifier zur Anzeige von Listenfeldeinträgen behoben.</text>
            <text>Logischen Fehler in Validierungsmethode isStringNotContaining beseitigt.</text>
            <text>Nutzung von Gettext in JavaScript behoben.</text>
            <text>Veraltete Bedingung für die Ausgabe von Display-Hooks in Edit-Templates behoben.</text>
            <text>Behandlung von Listenfeldern in Form Handlern und im Ausgabe-Modifier behoben.</text>
            <text>Werte für precision und scale von Koordinatenfeldern behoben.</text>
            <text>In Zikula reservierte Variablen werden nun nicht nur bei Namen von Feldern, sondern auch bei Namen von Entitäten geprüft.</text>
            <text>Für Einträge von Listenfeldern sind nun Leerzeichen erlaubt.</text>
            <text>Query zum Abruf verbundener Objekte während dem Editieren behoben.</text>
            <text>Validierung von String-Feldern mit regulären Ausdrücken repariert.</text>
            <text>Falsche Anwendung der Client-seitigen Validierung auf Eingabeknöpfe entfernt.</text>
            <text>Auch für Form-Plugins werden nun Base-Klassen generiert, für leichtere Erweiterbarkeit und Anpassbarkeit.</text>
            <text>Viele kleinere Bugfixes und Refaktorisierungen im Generator (z. B. Nutzung des Request-Objektes).</text>
            <text>Die eigene Beautifier-Komponente wurde entfernt, da sie mehr Probleme als Nutzen verursacht hat.</text>
            <text>Aktualisiert auf Eclipse 3.7.2 (Indigo SR2).</text>
        </group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="whatsnew-top-right" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
        <group style-id="content-group" id="news-web" label="MOST News">
            <contentProvider id="url=http://modulestudio.de/de/news.rss##welcome_items=20##no_news_url=http://modulestudio.de/de/news/##no_news_text=MOST News Artikel Feed" pluginId="org.eclipse.ui.intro" class="org.eclipse.ui.intro.contentproviders.EclipseRSSViewer">
            </contentProvider>
        </group>
  	</extensionContent>
    <extensionContent id="whatsnew-bottom-left" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group054">
            <text>Import von XML-Tabellendefinitionen zur Migration bestehender Module. Siehe die Migration-Seite für weitere Informationen.</text>
            <text>Weitere Vereinfachungen im Assistenten zur Erstellung neuer Modelle.</text>
            <text>Es ist nun möglich Dropdowns bzw. Listen-Felder im Modell zu beschreiben (einfache Listen, Listen mit Mehrfachauswahl, Checkbox-Listen).</text>
            <text>Eine neue Selection-API vereinfacht die Datenabfrage in der Controller-Schicht.</text>
            <text>Falscher regulärer Ausdruck in der Date und Datetime-Validierung innerhalb von MOST behoben.</text>
            <text>Aktionen für Entitäten werden nun zentral gesammlt, zwecks einfacherer Erweiterung und Wiederverwendung.</text>
            <text>Neue Eigenschaft für Join-Relationships hinzugefügt um zwischen Repräsentationen mit normalen Dropdown-Listen und Auto Completion Feldern unterscheiden zu können.</text>
            <text>Bugfix zur korrekten Initialisierung eingehender m:n-Relationen.</text>
            <text>Bugfixes für User-Felder in Verbindung mit Tree-Wurzelknoten und Edit-Formularen.</text>
            <text>Für die Feldtypen datetime, date und time lässt sich nun auch now als Standardwert einstellen.</text>
            <text>Die Validation Hooks in den Form Handlern wurden nun scharf gestellt (Fehler führen zum Abbruch).</text>
            <text>Form Handler Refaktorisierung zur Auslagerung häufiger Code-Anteile in eine generische Elternklasse.</text>
            <text>Auch für individuelle Controller-Aktionen werden nun Templates generiert.</text>
            <text>Config-Variablen können nun auch Tooltips zur Dokumentation enthalten.</text>
            <text>Verwendung der Methode getOneOrNullResult zur Selektion einzelner Entitäten.</text>
            <text>Formatierung der Action-Icons in Listenansichten verbessert.</text>
            <text>Ort der Form-Handler Basisklassen verschoben.</text>
            <text>Standardfelder zur Liste erlaubter Sortierkriterien hinzugefügt.</text>
            <text>Parameter in Util-Klasse zur Bilderzeugung um Vorschaubilder auch individuell ausschneiden zu können (crop-Modus).</text>
            <text>Bugfixes für Fehlerbehandlung und Post-Processing in Form-Handlern.</text>
            <text>Sortierlinks in View-Templates berücksichtigen nun den all-Parameter um alle Einträge statt paginierter Listen anzuzeigen.</text>
            <text>Spracherkennung in der Bootstrap-Datei bei der Nutzung übersetzbarer Felder verbessert.</text>
            <text>Objekt-Aktionen in Admin-View-Templates beinhalten nun ein Preview-Icon, falls im Controller-Modell eine User-Display-Aktion existiert.</text>
            <text>Fehler in Content Type, generischem Block und mailz-Plugin behoben.</text>
            <text>Fehlende Validierungsaufrufe bei String-Feldern hinzugefügt.</text>
            <text>JavaScript-Probleme behoben beim Inline-Editing von durch many-to-many Beziehungen verbundenen Objekten.</text>
            <text>Fehlende Generierung des View-Modifiers zur Anzeige von Ländernamen behoben.</text>
            <text>Imagine-Pfade zur Thumbnail-Generierung auf Grund von Änderungen in der Bibliothek angepasst.</text>
        </group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="whatsnew-bottom-right" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
    </extensionContent>
</introContent>