<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<introContent>
    <extensionContent id="whatsnew-top-left" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group070">
            <text>Die UI von ModuleStudio ist nun schlanker und beschränkt sich auf die relevanten Bedienelemente.</text>
            <text>Es stehen zwei verschiedene Designs zur Verfügung: hell und dunkel.</text>
            <text>Es gibt neue Editoren: ein primärer graphischer Diagrammeditor und zwei tabellarische Editoren für Entitäten und Variablen.</text>
            <text>Alle Editoren werden automatisch miteinander synchronisiert, so dass Änderungen überall sofort reflektiert werden.</text>
            <text>Der graphische Editor besitzt keine Untereditoren mehr, sondern arbeitet mit unterschiedlichen Ebenen, die ein- und ausgeblendet werden können.</text>
            <text>Verfügbare Views: Dashboard (Quick Links), Fehlerprotokoll, Modell-Outline, Eigenschaften, aktuelle Probleme.</text>
            <text>Ein Doppelklick auf einen Fehler oder eine Warnung in der Problem View wählt das betroffene Element im Diagramm aus.</text>
            <text>Felder und Variablen können per Kontextmenü umsortiert werden (Anfang, hoch, runter, Ende).</text>
            <text>Die Einträge von Listenfeldern und -variablen können per Doppelklick in einem Dialogfenster verwaltet werden.</text>
            <text>Eine eigene Preference-Seite erlaubt die Hinterlegung von ModuleStudio-spezifischen Grundeinstellungen.</text>
            <text>Der Assistent zum Anlegen neuer Modelle verwendet die Grundeinstellungen und spart somit das mehrmalige Eingeben wiederkehrender Daten.</text>
            <text>Bestehende Modelle können einfach importiert werden. Alte Modelle aus Version 0.6.2 werden automatisch migriert.</text>
            <text>Beim Öffnen eines Modells wird dieses automatisch validiert.</text>
            <text>Beim Speichern eines Modells wird dieses automatisch validiert und die Modelldatei wird konsistent und lesbar formatiert.</text>
            <text>Über das Kontextmenü eines Problems in der Problem View können Quick Fixes (Schnellreparaturen) aufgerufen und ausgeführt werden.</text>
            <text>Spezielle und nur selten benötigte Eigenschaften sind per Standard versteckt und können mit einem Knopf (Experten-Einstellungen) ein- und ausgeblendet werden.</text>
            <text>Beim Anlegen von Relationen werden die Bezeichnungen der Quell- und Zielseiten automatisch mit den passenden Singular- or Pluralnamen der entsprechenden Entitäten vorbelegt.</text>
            <text>Anwendungen können jetzt Capabilities definieren, die sie anbieten (#667).</text>
            <text>Twig wird an Stelle von Smarty für 1.4 verwendet (#571).</text>
            <text>In 1.4 werden Symfony Forms an Stelle des alten Forms Frameworks verwendet (#416).</text>
            <text>String-Felder können als Zeitzone gekennzeichnet werden (analog zu Währung, Land, Sprache, Locale, Farbe, IP-Adresse, IBAN-Nummer usw.).</text>
            <text>Integer-, Dezimal- und Floatfelder können als prozentual gekennzeichnet werden.</text>
            <text>Integerfelder mit Minimum und Maximum können als Bereich gekennzeichnet werden.</text>
            <text>Unter 1.4 wird nun der LinkContainer-Service an Stelle User-/Admin-APIs für die Header-Links benutzt.</text>
            <text>Anwendungen unter 1.4 verwenden Capabilities zur Anzeige der Nutzung von Kategorien.</text>
            <text>Neue Implementierung des Hauptprogramms, UI-Elemente überarbeitet.</text>
            <text>Neue mächtige Editoren (für Details siehe Dokumentation).</text>
            <text>Grundlegende Einstellungen erlauben die zentrale Angabe häufig benötigter Daten (Vendor, Autor, etc.) zur Vermeidung wiederholter Arbeit.</text>
            <text>Die DSL verwendet einen neuen Formatierer für das Modellformat.</text>
            <text>Mit der Eigenschaft skipHookSubscribers kann beeinflusst werden, ob eine Entität Display- und Filter-Hooks unterstützen soll oder nicht. In manchen Fällen kann es Sinn machen, dies zur Steigerung der Performance abzuschalten (#702).</text>
            <text>String-Eigenschaft für zusätzliche Datums-Validierungen hinzugefügt (#640).</text>
            <text>URL-Felder haben eine neue Eigenschaft checkDNS, um die Gültigkeit des assoziierten Hosts zu überprüfen (#674).</text>
            <text>Die Relationsattribute orderBy und orderByReverse werden auf gültige Felder validiert.</text>
            <text>Constraints für min und max Einträge können unabhängig voneinander für Array-Felder und mehrwertige Beziehungen (wie es auch für mehrwertige Listen-Felder möglich ist).</text>
            <text>Der Generator stellt nun Beschreibungen für Feldnamen mit Ziffern lesbarer dar.</text>
            <text>Anwendungen unter 1.4 verwenden Webshims Polyfill für Formulare, um bessere Unterstützung für HTML5 Validierung in alten Browsern bereitzustellen (#673).</text>
            <text>Das Bearbeiten von Zeitfeldern wird nun durch ein eigenes Form-Plugin unterstützt. Auch für Datumsfelder gibt es einen neuen Selector (#87).</text>
            <text>Textvariablen haben eine neue multiline-Eigenschaft, um zwischen einzeiligen Textfeldern und Textareas unterscheiden zu können (#722).</text>
            <text>In 1.4-Anwendungen werden Annotationen zur Unterscheidung von Admin- und User-Areas in Entity-Controllern verwendet (#633).</text>
            <text>Das in Zikula 1.4 neu hinzugekommene postInstall-Event wird unterstützt.</text>
            <text>Der primäre Name der Variablen für Suchbegriffe wurde auf "q" geändert zwecks besserer Integration mit Analytics-Software.</text>
            <text>Eine neue Generator-Einstellung erlaubt die Kontrolle darüber, ob die ModuleStudio-Version Teil des obersten Doc-Blocks für alle generierten Dateien oder nur für die Version-Klasse integriert werden soll (#627).</text>
            <text>Für die generierten Templates werden YAML-Beispieldateien mit Overrides zum einfachen Herauskopieren vorgeneriert (#460).</text>
            <text>In 1.4-Anwendungen werden statt der ModUrl-Klasse nun RouteUrl und das UrlInterface verwendet.</text>
            <text>Die maxLength-Eigenschaft von Textfeldern wird nun ordentlich in den generierten Formularfeldern abgebildet.</text>
            <text>Entitäten enthalten nun Controller-Aktionen analog zu anderen Controller-Elementen. Damit kann für jede Entität gesteuert werden, welche Anwendungsfälle zutreffen.</text>
            <text>Die Entity-Eigenschaft mappedSuperClass wurde durch ein eigenes Sprachelement ersetzt.</text>
            <text>Die Anwendungs-Eigenschaft applicationType wurde entfernt.</text>
            <text>Elemente der Datenschicht in Haupteditor verschoben.</text>
            <text>Eigenschaft für Anzahl der Beispieldatensätze in Generator-Einstellungen verschoben.</text>
            <text>Verbleibende Elemente der Controller-Schicht in Haupteditor verschoben.</text>
            <text>Zwei neue Eigenschaften erlauben das Steuern der Sichtbarkeit und CSS-Klassen von Feldern.</text>
            <text>Action Handler, Action Events und Transitions aus Controller-Layer entfernt.</text>
            <text>DSL-Eigenschaften für View-Layer, Event Listener und Transform-Objekte entfernt.</text>
            <text>Aktualisiert auf Eclipse 4.5.1 (Mars SR 1).</text>
            <text>ModuleStudio bringt die benötigte Umgebung für Java 8 direkt mit und kann damit auch auf Systemen ohne Java oder mit veralteten Java-Versionen verwendet werden.</text>
            <text>Viele kleinere Fehlerbehebungen im Generator.</text>
        </group>
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group062">
            <text>An passenden Stellen werden Avatare der Benutzer angezeigt (#607).</text>
            <text>Entitäten mit einem anderen Workflow als NONE erlauben die Auswahl von Benutzergruppen für die Moderation auf den generierten Konfigurationsseiten. Benachrichtigungen per E-Mail werden zwischen dem Ersteller und Moderatoren bei Zustandsänderungen versendet (#570).</text>
            <text>Neue DSL-Eigenschaft zu Entitäten und Benutzerfeldern hinzugefügt (onAccountDeletion), um zu kontrollieren, wie eine App reagieren soll, wenn Benutzer gelöscht werden (#284).</text>
            <text>Die folgenden obsoleten Eigenschaften wurden aus der DSL entfernt: Application#modelPath, Application#targetCoreVersion, DerivedField#leading.</text>
            <text>Sämtliche Frontend-Funktionen wurden für Zikula 1.4.0 von Prototype auf jQuery und Bootstrap umgestellt (#238).</text>
            <text>Eine neue Generator-Einstellung erlaubt das Definieren eines Modells als System-Modul (#596).</text>
            <text>Anwendungen für Zikula 1.4.0 lösen nun eigene Symfony2-Events aus, siehe die generierte FooEvents-Klasse (#568).</text>
            <text>Grundlegende Unterstützung für Cache-Annotationen für 1.4.0 Apps hinzugefügt (#567).</text>
            <text>Die Struktur der Entity-Klassen wurde für 1.4.0 refaktorisiert für einfacheres Überschreiben von außerhalb des Moduls mit Service-Parametern (#565).</text>
            <text>Display- und Delete-Aktionen nutzen die ParamConverter-Annotation zur Objektselektion in 1.4.0 (#563).</text>
            <text>Wenn keine Filter gesetzt sind, wird die aktuelle Seite in Listenansichten in der Session vermerkt (#548).</text>
            <text>Anwendungen für 1.4.0 unterstützen Monolog Logger sowie die Symfony Komponenten Filesystem and Finder (#546).</text>
            <text>Die generierten Event Subscriber wurden an für 1.4.0 angepasst. Support für veraltete Events wurde entfernt, Support für Symfony Kernel-Events wurde aufgenommen (#544).</text>
            <text>Anwendungen für Zikula 1.4.0 nutzen jetzt den Dependency Injection Container von Symfony (#535).</text>
            <text>Das Routing in 1.4.0 Modulen wurde auf Symfony umgestellt unter Nutzung von Annotationen. Dies ersetzt die URL Route Klassen und encodeurl/decodeurl Methoden, die zuvor generiert wurden (#465, #604).</text>
            <text>Die Controller-Struktur wurde reorganisiert: nun existiert ein Controller für jede Entität. Dies wurde als Vorbereitung für die Migration zu Symfony Routing getan, macht aber auch die Controller-Methoden prägnanter und erleichtert Anpassungen durch Overriding (#465).</text>
            <text>In 1.4.0 wird die Symfony Validator-Komponente mit Annotationen an Stelle selbstgeschriebener Validierungsmethoden verwendet (#516).</text>
            <text>Neue Optionen im Model-Editor hinzugefügt, um zusätzliche, in Symfony 2.4.x und 2.5.0 verfügbare Validierungsregeln spezifizieren zu können (#516, #606).</text>
            <text>In 1.4.0 werden Statusnachrichten nicht mehr mit LogUtil, sondern mit Symfony FlashBags umgesetzt (#512).</text>
            <text>Client-seitiges Geocoding verwendet nun eine Callback-Funktion, um Anpassungen innerhalb der Edit-Templates zu vereinfachen (#507).</text>
            <text>Eine neue Eigenschaft dbName für Entity-Felder erlaubt die unterschiedliche Benennung von Feld und Datenbankspalte (#489).</text>
            <text>Array-Felder können für 1.4.0 konfiguriert werden als array, simple array und json array (#488).</text>
            <text>Neue Generator-Einstellung zur Markierung generierter Dateien mit speziellen Dateinamen (*.generated.*) hinzugefügt (#497).</text>
            <text>ics (iCalendar) Templates für Entitäten mit Start- und Enddatum hinzugefügt (#509).</text>
            <text>Suchintegration auf neue Helper-Klasse in 1.4.0 umgestellt (#503).</text>
            <text>Aktualisiert auf Eclipse 4.4 (Luna).</text>
        </group>
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group061">
            <text>Ein neues Modellelement hinzugefügt, welches Generator-Einstellungen enthält. Damit lässt sich steuern, welche Features generiert werden sollen, und einige Verhaltensaspekte des Generators können beeinflusst werden.</text>
            <text>Neue Ziel-Coreversion "pre14" für die neue Symfony-basierte Modulstruktur hinzugefügt. Dies ersetzt die Version 1.3.6, welche sich nun genauso wie 1.3.5 verhält.</text>
            <text>Die Kurzdarstellung von Entitäten kann nun durch ein Anzeigemuster frei im Modell bestimmt werden. Das leading-Flag wurde im selben Schritt als veraltet markiert.</text>
            <text>Spracheigenschaft zur Kontrolle der Sortierung für die eingehende Quellseite von many-to-many Beziehungen hinzugefügt.</text>
            <text>Es können nun lediglich String Feldtypen als Permalink-Bestandteile (Sluggable Position) eingesetzt werden.</text>
            <text>Der Standardwert für die Anzahl von für einen Modell-Container zu generierenden Beispieldatensätzen wurde auf 0 gesetzt.</text>
            <text>Ein nicht benötigter und verwirrender Eintrag im Hauptmenü (File > Open File...) wurde versteckt.</text>
            <text>Upload-Ordner werden nun bei Bedarf erstellt, falls sie noch nicht existieren (nötig wenn ein Modul verwendet wird, ohne dass es vorher installiert wurde, wie zum Beispiel bei der Nutzung von Seitenvorlagen in Multisites).</text>
            <text>Eine Option hinzugefügt, um die Validierung einer Entität zu umgehen (nötig zum Beispiel für die automatische Archivierung von Objekten).</text>
            <text>Der Generator erstellt auch ein Plugin für das Newsletter-Modul (neben dem Mailz-Plugin, welches bereits vorher vorhanden war).</text>
            <text>Listen mit verbundenen Objekten in Quick Navigation Formularen werden nun per Standard sortiert.</text>
            <text>Support für neue Event Handler in 1.4.0 hinzugefügt, um zu erkennen, wenn ein Modul aktiviert oder deaktiviert wird.</text>
            <text>In 1.4.0 werden Event Handler nicht mehr in der Datenbank, sondern über Dependency Injection verwaltet.</text>
            <text>Namen von Datenbanktabellen beinhalten den Anbieter als Präfix in 1.4.0.</text>
            <text>In Ajax-Controllern sind nun auch view-Aktionen erlaubt.</text>
            <text>Das Frontend für 1.4.0 Erweiterungen wurde auf Bootstrap umgestellt.</text>
            <text>Falsche Längenberechnung bei Validierung der Tabellengrößen behoben.</text>
            <text>Fehlende Validierung hinzugefügt, um sicherzustellen, dass Eins-zu-Eins-Beziehungen, die auf eine Entität mit Soft-Deleteable zielen, eine Remove-Kaskade haben.</text>
            <text>Fehlende Validierung hinzugefügt für Sortable-Group, die auch eine Sortable-Position benötigt.</text>
            <text>Jede Menge Bugfixes im Generator (für Details siehe die geschlossenen Tickets im MostGenerator-Projekt auf Github).</text>
            <text>Aktualisiert auf Eclipse 4.3.2 (Kepler SR2).</text>
        </group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="whatsnew-top-right" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
        <group style-id="content-group" id="news-web" label="MOST News">
            <contentProvider id="url=http://modulestudio.de/de/news.rss##welcome_items=20##no_news_url=http://modulestudio.de/de/news/##no_news_text=MOST News Artikel Feed" pluginId="org.eclipse.ui.intro" class="org.eclipse.ui.intro.contentproviders.EclipseRSSViewer">
            </contentProvider>
        </group>
  	</extensionContent>
    <extensionContent id="whatsnew-bottom-left" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group060">
            <text>Eine neue Eigenschaft speichert den Anbieter einer Anwendung. Üblicherweise ist dies der Name einer Firma oder Institution.</text>      
            <text>Eine weitere neu Eigenschaft erlaubt die Angabe der gewünschten Core-Version. Der Standard ist 1.3.6, was das neue Forward Compatibility Layer einschließt. Eine andere mögliche Option ist 1.3.5 für Abwärtskompatibilität.</text>
            <text>Entitäten mit Geographical Extension zeigen nun eine Karte in display- und edit-Templates.</text>
            <text>KML-Export-Funktionalität für Entitäten mit Geographical Extension.</text>
            <text>Beim Editieren von Entitäten mit Geographical Extension wird eine Karte zum Auswählen von Koordinaten bereitgestellt.</text>
            <text>Float- und Decimal-Felder haben nun eine Eigenschaft um eine Zahl als Geldbetrag zu definieren.</text>
            <text>Es gibt jetzt zwei Eigenschaften für die Einstellung von Kaskaden, eine für jede Seite der Relation.</text>
            <text>Die Behandlung von Relationen wurde mit Form-Plugins reimplementiert.</text>
            <text>Die Behandlung von Relationen nutzt nun Dropdown-Listen per Standard. Die Verwendung von Auto-Completern ist immer noch möglich. Die Inline-Erstellung und -Bearbeitung verbundener Objekte funktioniert nur in Verbindung mit dem Auto Completion Ansatz.</text>
            <text>Integration für die Suche und das Your Account Panel.</text>
            <text>Grundlegende Unterstützung für Workflows. Für jede Entität kann einer von drei vordefinierten Workflows ausgewählt und über unterschiedliche Einstellungsmöglichkeiten weiter angepasst werden. Mehr Informationen finden sich im Benutzerhandbuch.</text>
            <text>Unterstützung für Pending Content Listener, Moderationsblock und Moderationspanel.</text>
            <text>Massenbehandlung von Objekten auf View-Seiten im Admin-Bereich.</text>
            <text>Unterstützung von Metadaten für das Tag-Modul.</text>
            <text>Zeitstempel- und Datumsfelder können nun als Start bzw. Ende deklariert werden.</text>
            <text>Automatische Archivierung, sofern Archiv und Enddatum vorhanden.</text>
            <text>In Display- und Edit-Seiten werden nun Zikula.UI.Panels benutzt, falls sie groß werden.</text>
            <text>Aktionen in View und Display-Seiten werden nun mit Kontextmenüs präsentiert (ähnlich wie auf den Seiten zur Verwaltung von Bäumen).</text>
            <text>Quick Navigation Form für View Seiten hinzugefügt, dieses Formular erlaubt Filtern, Durchsuchen und Sortieren der Liste.</text>
            <text>Ein neuer Content Type erlaubt die Darstellung eines bestimmten einzelnen Objektes.</text>
            <text>Optionaler Kategorienfilter für generischen Block und beide Content Types.</text>
            <text>Möglichkeit zur Angabe eigener Templates in List-Block und List Content Type.</text>
            <text>Eine neue Categorisable-Option erlaubt die Angabe, ob mehrere Kategorien für die entsprechende Entität selektiert werden können oder nicht.</text>
            <text>Bei Kategorien werden nun mehrere Registries/Trees/Properties überall beachtet.</text>
            <text>Grundlegende Scribite-Integration, im Moment für Xinha und TinyMCE.</text>
            <text>Speicherung von Attributen behoben, Feldnamen der Attribute in eigene Methode ausgelagert für einfachere Anpassung.</text>
            <text>Installation von Listenvariablen behoben durch Nutzung der Array-Serialisierung nur für Mehrfachlisten.</text>
            <text>Für Listenfelder wird nun ein Wert von 0 erlaubt.</text>
            <text>Wiederverwendung des Datentyps text für Textfelder.</text>
            <text>Die Funktion zur Entfernung von Waisen (orphan removal) ist nun auch für Many-to-Many-Beziehungen verfügbar (neben One-to-One und One-to-Many).</text>
            <text>Validierung von Upload-Dateierweiterungen behoben; diese Prüfung wird nun auch Client-seitig durchgeführt.</text>
            <text>Upload-Felder können nun optional auch eine Maximalgröße haben.</text>
            <text>Standardimplementierung für User Delete Event Listener.</text>
            <text>Display- und Edit-Aktionen wurden auch für Ajax-Controller implementiert.</text>
            <text>Permission Check Instanzen verbessert, so dass Berechtigungen nun auch für einzelne Einträge beachtet werden.</text>
            <text>Entitäten mit Tree-Extension zeigen nun auf den Detailseiten verwandte Einträge an (Eltern, Kinder, Nachbarn, etc.)</text>
            <text>Probleme mit der Erstellung von Wurzelknoten in Nested Sets, falls die Länge von Titel- oder Beschreibungsgfeldern zu klein ist, behoben.</text>
            <text>Definition und Behandlung von Many-to-Many Relationen behoben.</text>
            <text>AutoComplete-Bugfixes für Many-to-Many und One-to-Many Relationen.</text>
            <text>Weitere Reparaturen für die Behandlung von Relationen beim Editieren.</text>
            <text>Obsolete Generierung von Entity-Klassen für m:n Referenztabellen entfernt.</text>
            <text>Bugfix beim Löschen von Entitäten mit optionalen Upload-Feldern.</text>
            <text>Unterstützung für unterschiedliche Arten von Anwendungsabhängigkeiten (Voraussetzung, Empfehlung, Konflikt) im Generator eingeführt.</text>
            <text>Falsches Case-Keyword für Ermittlung der Status-Nachricht in Edit-Formularen behoben.</text>
            <text>Unterschiedliche Bugfixes in Verbindung mit Versionsfeldern und optimistischem Locking in den Form-Handlern und Validatoren.</text>
            <text>Fehlende tooltip-Deklaration in config-Templates hinzugefügt.</text>
            <text>Abruf der Identifier-Feldliste in Delete Action behoben.</text>
            <text>Wiederholte Objekterstellung repariert.</text>
            <text>Modifier zur Anzeige von Listenfeldeinträgen behoben.</text>
            <text>Logischen Fehler in Validierungsmethode isStringNotContaining beseitigt.</text>
            <text>Nutzung von Gettext in JavaScript behoben.</text>
            <text>Veraltete Bedingung für die Ausgabe von Display-Hooks in Edit-Templates behoben.</text>
            <text>Behandlung von Listenfeldern in Form Handlern und im Ausgabe-Modifier behoben.</text>
            <text>Werte für precision und scale von Koordinatenfeldern behoben.</text>
            <text>In Zikula reservierte Variablen werden nun nicht nur bei Namen von Feldern, sondern auch bei Namen von Entitäten geprüft.</text>
            <text>Für Einträge von Listenfeldern sind nun Leerzeichen erlaubt.</text>
            <text>Query zum Abruf verbundener Objekte während dem Editieren behoben.</text>
            <text>Validierung von String-Feldern mit regulären Ausdrücken repariert.</text>
            <text>Falsche Anwendung der Client-seitigen Validierung auf Eingabeknöpfe entfernt.</text>
            <text>Auch für Form-Plugins werden nun Base-Klassen generiert, für leichtere Erweiterbarkeit und Anpassbarkeit.</text>
            <text>Performance-Optimierungen für den ShortURL-Support.</text>
            <text>Verwendung von Prepared Statements in den Repository-Klassen.</text>
            <text>Viele kleinere Bugfixes und Refaktorisierungen im Generator (z. B. Nutzung des Request-Objektes).</text>
            <text>Die eigene Beautifier-Komponente wurde entfernt, da sie mehr Probleme als Nutzen verursacht hat.</text>
            <text>Aktualisiert auf Eclipse 4.2.2 (Juno SR2).</text>
            <text>Generator-Templates in neuer Sprache reimplementiert, bessere Performance.</text>
            <text>Textuelle Syntax eingeführt, bildet auch das neue Modelldateiformat.</text>
            <text>Validierungsregeln reimplementiert, Fehler und Warnungen nun auch mit deutscher Übersetzung.</text>
            <text>Die Validierung erfolgt nun nicht mehr automatisch alle paar Sekunden, sondern bei jedem Speichern des Modells im Haupteditor, nach dem Öffnen bestehender Modelle, bei Start der Generierung und bei manuellem Aufruf der Validierung über das Hauptmenü.</text>
        </group>
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group054">
            <text>Import von XML-Tabellendefinitionen zur Migration bestehender Module. Siehe die Migration-Seite für weitere Informationen.</text>
            <text>Weitere Vereinfachungen im Assistenten zur Erstellung neuer Modelle.</text>
            <text>Es ist nun möglich Dropdowns bzw. Listen-Felder im Modell zu beschreiben (einfache Listen, Listen mit Mehrfachauswahl, Checkbox-Listen).</text>
            <text>Eine neue Selection-API vereinfacht die Datenabfrage in der Controller-Schicht.</text>
            <text>Falscher regulärer Ausdruck in der Date und Datetime-Validierung innerhalb von MOST behoben.</text>
            <text>Aktionen für Entitäten werden nun zentral gesammlt, zwecks einfacherer Erweiterung und Wiederverwendung.</text>
            <text>Neue Eigenschaft für Join-Relationships hinzugefügt um zwischen Repräsentationen mit normalen Dropdown-Listen und Auto Completion Feldern unterscheiden zu können.</text>
            <text>Bugfix zur korrekten Initialisierung eingehender m:n-Relationen.</text>
            <text>Bugfixes für User-Felder in Verbindung mit Tree-Wurzelknoten und Edit-Formularen.</text>
            <text>Für die Feldtypen datetime, date und time lässt sich nun auch now als Standardwert einstellen.</text>
            <text>Die Validation Hooks in den Form Handlern wurden nun scharf gestellt (Fehler führen zum Abbruch).</text>
            <text>Form Handler Refaktorisierung zur Auslagerung häufiger Code-Anteile in eine generische Elternklasse.</text>
            <text>Auch für individuelle Controller-Aktionen werden nun Templates generiert.</text>
            <text>Config-Variablen können nun auch Tooltips zur Dokumentation enthalten.</text>
            <text>Verwendung der Methode getOneOrNullResult zur Selektion einzelner Entitäten.</text>
            <text>Formatierung der Action-Icons in Listenansichten verbessert.</text>
            <text>Ort der Form-Handler Basisklassen verschoben.</text>
            <text>Standardfelder zur Liste erlaubter Sortierkriterien hinzugefügt.</text>
            <text>Parameter in Util-Klasse zur Bilderzeugung um Vorschaubilder auch individuell ausschneiden zu können (crop-Modus).</text>
            <text>Bugfixes für Fehlerbehandlung und Post-Processing in Form-Handlern.</text>
            <text>Sortierlinks in View-Templates berücksichtigen nun den all-Parameter um alle Einträge statt paginierter Listen anzuzeigen.</text>
            <text>Spracherkennung in der Bootstrap-Datei bei der Nutzung übersetzbarer Felder verbessert.</text>
            <text>Objekt-Aktionen in Admin-View-Templates beinhalten nun ein Preview-Icon, falls im Controller-Modell eine User-Display-Aktion existiert.</text>
            <text>Fehler in Content Type, generischem Block und mailz-Plugin behoben.</text>
            <text>Fehlende Validierungsaufrufe bei String-Feldern hinzugefügt.</text>
            <text>JavaScript-Probleme behoben beim Inline-Editing von durch many-to-many Beziehungen verbundenen Objekten.</text>
            <text>Fehlende Generierung des View-Modifiers zur Anzeige von Ländernamen behoben.</text>
            <text>Imagine-Pfade zur Thumbnail-Generierung auf Grund von Änderungen in der Bibliothek angepasst.</text>
        </group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="whatsnew-bottom-right" style="css/style.css" name="Was gibts Neues Extension" path="whatsnew/@">
    </extensionContent>
</introContent>